請問點樣可以轉行做工程...

三大社科grad左兩年，做緊補習社，
人工算唔差，但都幾浮動，無打算做落去
好想繼續讀書，讀u個陣上必修發現幾鍾意engine 同數
無讀過phy/m1/m2，數5*

而家打算讀多個ive hd pt mech/ bse，
但查下先知 mech得 speed /rmit 有銜接
bse 就得番thei / ive shape
讀上去有無前途？ 有無巴打絲打可以指點下我條路點走？
請問絲做依行會唔會好難升職 Thanks!

入恒管 跟杜sir
三年可升STO

GPA夠高可以上番poly或者8大（睇科）（要幾3.5$
有無前途係睇你自己唔關行頭同學歷

jupas / non-jupas 收唔收 second degree?
點解medic收咁多degree holder (本身dse/al 未必夠分), 但係 engine 明明夠分都要由 ive 讀起?

無讀BSE
做地盤比人屌
又日日吸塵
因為機電係二奶

做顧問男女都開始禿頭
公司低價接Job 逼住成日OT
一無野做就炒
每年加個小小人工
講考牌你要上到位
無返8-10年都唔易
重要讀埋master

讀書同現實二回事 無以為好有趣
行內細sub con 好多無讀書都做得
呢行唔係專業

利： 做左幾年睇透左

暫時無打算FT 讀UGC
因為自己搬左出黎住，又養住隻貓，想一邊私補一邊讀
請問如果唔諗住上番UGC 值唔值得進修工程？
真心幾有興趣
個人能力係講 壓唔壓得住判頭之類？
麻煩巴打講多少少 指點一下

城外的人想進來，城內的人想出去····

利申 工程撚，轉行中

師兄對邊範有興趣先？

老實講
你讀唔讀上去要考慮好多野
例如學費 自己成續 到時仲有無興趣 同埋頂唔頂得順讀多3年PT書
朝早番工夜晚番學應該會好辛苦（仲要有排讀）
前途來講一定要有HKIE認證的Degrees先可以考到工程師
絲打而家唔洗擔心住
你讀讀下就會收到好多相關資訊
到時再決定都未遲

有讀phy/ m1/ m2 應該可以，但我無

藍絲
暫時目標係 mech同 bse 屋宇裝備個邊
完全唔清楚條路點走

可唔可以分享下點解咁想轉行？

講返先，我係做contractor PC，大部分都係喺地盤or site office工作，主要係同上家同下家唔同判頭夾圖夾期之類。

第一係工時好長，計埋ot通常朝八晚七咁上下，仲要返6日長短週。因為好多會要開（判頭會泥水會爛仔會安全會etc）又要湊呀Sir，開完會又要做文件野，之後先得閒處理正經文件 地盤好多時都山卡啦，基本上返工果幾日都無晒私人時間

第二係地盤工作環境好惡劣，污糟都算，重點係幾危險下，見過幾單工傷之後自己開始驚我淆底

第三地盤d人，好難相處上至client下至判頭師傅都係，佢地好燥底成日屌人老母，又或者成日耍手段伏鳩人去達成自己目的，返工返到咁營營疫疫好辛苦做到好唔開心我就係太善良太易信人，死左好多隻死貓（可以話我蠢）

client同 consultant 就唔太識，等其他人答

唔該哂巴打您覆我
本身都鍾意讀書，而且有積蓄夠錢讀上去
巴打建唔建議讀BSE？
但如果係THEI / shape 係咪一世唔洗諗考牌之類
我google 過好似要master...

工程比狗做 連登都大把警世post 你睇左先決定啦
btw 女有優勢既 個個錫住

咁撚多po講工程黑暗野仲有人想入行
不過有閪係易玩啲嘅

工程悔終生喎人工唔高你家下好多
你仲要無phy,m2 會好辛苦

工程狗先做

你做教育好搵好多

屌你老母啦垃圾工程

轉左邊行

做sub仔入手

工程係比狗做。大部份公司番6日 7日年假番8收6.
仲要未計ot 時間

做sub仔。有身份証就請

唉屌
I know this feel
返星期1-6已經冇晒自己時間
仲未計OT
成日想轉行但未諗到轉邊行
始終差張cert係難入其他行
又冇理由full time讀返書
唉兩難
利申大樓main con

人地做緊工程想轉行 你就轉行入工程

工程都冇晒大job 得番起公屋，自求多福啦

大學畢業生為何不應從事工程 - Q&A 合集 - (3)

二選一一定係讀mech，首先mech可以做bs，但bs比較難做mech，第二做bs同做狗冇咩分別，第三mech女多啲

有人唔做走去做狗？

讀就讀bse啦 起碼範範都學d
你讀mech淨係識冷氣 雖然係深入d
但係做野都係用唔著

mech學冷氣可以學得幾深入呀

如果你正常靚女或以上會好好做工程界橫行

mech學thermo同fluid都深d啦
讀bs會要你睇code同學design
面試吹水都易d

咁睇唔開
你做BS預係二奶 加上日日食二手煙 吸塵 OT 俾判頭同自己大佬夾死 對著一堆paper work 同躁狂癲狗
仲要長期缺人之下 搬搬抬抬都做埋 不過你係女仔著數少少 但唔好期望咁高
而且行內都冇邊個真心對工程有熱誠 好多都為搵錢 包括我所以你入到去做肯定會有落差

好後悔入行

做唔緊要 但佢比唔出咁嘅人工就叫佢老母做

唔好亂黎

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨Van
讀機械，死得快

你鍾意因為唔係full time 對住
工程係有得做，但係餓你唔死食你唔飽嗰種
工作環境差，OT 到仆街樓上已經講曬，返工可能好撚遠
總之投資同回報唔成比例

性價比好撚低啦

做工程，衰三代

百份百負評

ugrad讀工程，做左成10年工程，依家轉做admin爽好多

轉邊行呀

admin 收工就可以放低工作
工程任何時間都有人搵你講工事

千萬不要做工程

做緊政府既就爽yy

明白...巴打辛苦了
我想做偏向design 畫圖，應該算consultant？
有無巴打知道ive bse 讀上去做唔做到consultant?
讀 thei / 其他top up 好似差ugc 好多...

真係想HKIE charter既 就簡返8大degree thei 同top up機會接近0

做唔到
請都請UGC先
唔會請你

就算你入到consultant
頭2年都唔會有Design 俾你做
只係畫圖打字計數，晚晚8點收工
岀圖就12點左右

求其讀過PT HD 去做下Sub仔算啦

請問如果唔 charter 會唔會話職位/人工卡住某個位 升唔到上去
始終都幾有興趣 但香港唔諗前途又唔得
搵過其他巴打既po 話 top up + master 可以去考cibse?
請問可唔可以講多少少 Thanks!

講唔會就呃尻你既 至於卡果個位個個major都唔同 top up加master剩係可以charter IET但係香港龍頭大佬係HKIE 所以你明啦 8大兩邊都有得搏

mech女多啲

若果一開始做住sub仔 條path 會唔會定左轉唔番?
頭一段時間做sub 仔，之後轉得番consultant 我都肯，
但女仔做sub 會唔會搞唔掂班判頭？定男仔做比較有利
麻煩哂巴打答我

鐘意計野唔考慮civil?

做緊sub仔就唔需要做返consultant啦
論錢 consultant一定低過sub仔
論考牌 你唔係入政府/arup果d 根本冇分別
搞唔搞得掂判頭係睇岩唔岩咀型

好多人頂爛市 ，啲人覺得有人工收有嘢學自願加班到凌晨

你係冇可能做到Consultant
Consultant係講岀身
同係要放棄人生咁去做

當你依家23,
讀完個HD+BEng 都已經30
你已經冇咩可能做到Consultant

好老實你career path 已經行錯左
唯一可以入行洗底，而又行得順既
就係做Sub仔/Main con

‘同係要放棄人生咁去做’

聽得出講呢句時有幾絕望

其實你而家人工幾多?

柏克萊巴打 我都睇左你唔少PO，想再請教一下
我本身想做 design之類， 但Sub仔/Main con 好似唔太關design事...
聽完好灰，唉...
咁係咪應該唔好諗入行工程？
如果再去讀埋master 之類有無機會？

做緊補習社＋私補，好少數有3xk，大部分時間都係15-2xk左右
請問巴打有無咩建議比我？

而家連學徒都有master, 點解你會覺得讀多個master會多d機會？

天堂有路你不走，地獄無門卻闖進來。施主，工程學海無涯，回頭是岸

咪on9
你mech都要做電野
人地bse拎b牌
mech狗先a牌
除非你係阿基米德年代啲機械

其實做邊範都未必關design事

好老實講，香港地大部份樓都係倒模黎，大家都係抄抄抄，洗鬼有咁多design咩

同埋機電好死板，來來去去都係果幾尾野，頂多醫院、Data Centre同博物館果D會要求高D。你講去到現場裝果陣要確保每樣野正常運作就複雜，但設計上唔算難。而且設計錯左咪賴落sub仔度囉

所以你唔好諗住真正做果陣會似設計師咁專業，要諗過度過先設計到個系統，其實都只係做文件野

做nursing做social worker考(非狗)紀律部隊, 都好過做工程
工程唔止係回報低, 連入行門襤都大. 讀完書又要考牌, 如果你考HKIE又要一大堆CPD.

Sub仔先真係做design
Consultant係攞黎出tender架炸

香港既Consultant唔係話冇用，不過真係做admin野多，開會個陣講埋d阿媽係女人既野，佢地咁講永遠冇錯架，只係有冇人真係做到，實地咪又係咪bs coor 同 sub仔拆掂。

mech點拎a牌?

入面面個都話想轉行 你就想轉入去？

中肯

鐘意讀工程唔等於鐘意做工程